熱狗情侶攔巴士被定罪提上訴 官駁回申請斥行為橫蠻無理

熱狗情侶聲稱不滿巴士「飛站」，衝出銅鑼灣崇光百貨對開馬路，攔阻巴士長達15分鐘，受審後被裁定阻礙交通罪成，分別被判感化及社會服務令。兩人不服定罪，上訴時以「追捕斬人兇徒」作比喻，質疑若市民見義勇為追逐兇徒期間衝出馬路，是否也違反交通法例。法官今頒下判詞，批評兩人為洩憤而攔阻巴士，行徑橫蠻無理，目無法紀，駁回上訴。

上訴人王曦彥（29歲）及伍嘉儀（31歲），被控於2017年10月6日在軒尼詩道東行線妨礙其他道路使用者，去年被裁定罪成。王另涉與上前勸退的梁姓市民起爭執，並一度騎在對方身上，及後雙雙跌坐馬路上，惟最終普通襲擊罪名不成立。

官批評兩人指鹿為馬理論荒謬

法官指出，本案關鍵在於兩人有否在公眾地方造成阻礙，以及他們有沒有合法權限或解釋。案發地點是崇光百貨外的行車道，是交通繁忙地點，兩人擋在巴士前逾 10 分鐘，揚言要「塞埋呢條路」，更與勸阻的途人起爭執，無疑對現場交通造成阻礙。

對於上訴人指巴士司機「飛站」違法在先，他們只為取回公道，要求司機道歉和解釋，再者司機和勸阻的途人亦有份造成阻礙。法官反駁，即使司機飛站，兩人的行為也遠遠超出合理範圍，直指兩人大可用手機拍下巴士位置、車牌、甚至司機容貌，向有關部份投訴，根本不必將巴士攔在路中心。

法官又批評兩人諉過於人，將責任推向司機和途人身上，完全是指鹿為馬的荒謬理論。對於伍揚言當時是因為驚慌而留在馬路上，法官更直斥是無稽之談，認為兩人只為一己私怨攔阻巴士，即使乘客鼓譟仍不肯退讓，行徑橫蠻無理，目無法紀，原審定罪穩妥，駁回上訴。

【案件編號：HCMA557/18】

兩條痴線佬

熱狗勇武

抵鳩死

啲情侶就係咁咖啦...成撚成阻住條路,响啲電梯度調情...成日以為兩個人大撚晒咁...
香港拍拖同食煙都係特撚別無品!

攔巴士判社服令感化 野蠻熱狗男女申上訴遭駁回

一對男女前年 10 月疑因未能登上巴士，突然衝出銅鑼灣崇光百貨外的馬路攔截巴士，結果令巴士延誤了 20 分鐘才可開車，期間他們與巴士乘客互相指罵，甚至與上前勸阻的路人發生肢體推撞。兩人事後被捕，經審訊後被裁定一項對公眾交通造成阻礙罪成，他們不服定罪，早前在高院提出上訴，並聲稱有權衝出馬路「追截」飛站的巴士司機，當晚他們只是「留守」馬路等警察到場，非有心阻礙。原訟庭今日 ( 17 日 ) 下判詞駁回 2 人的上訴申請。

男上訴人王曦彥及女上訴人伍嘉儀於去年罪成後，王被判罰 140 小時社會服務令，伍則被判 1 年感化令。高院法官彭中屏在判詞中表示，認同原審裁判官的看法，指2 名上訴人的行為對現場交通造成阻礙，實在無可爭議，而他們即使對巴士司機不滿，大可拍下現場環境甚至司機容貌之後再作投訴，根本沒有必要將巴士攔在路中心 10 多分鐘，之後還要諉過於人，將責任推在巴士司機及途人身上。

彭官直言，即使是巴士司機有不是，兩位上訴人亦不應將巴士攔住 10 多分鐘去阻礙交通，他們聲稱要「討回公道」，其實只為洩憤。他們為報一己之怨，明知已對交通造成阻礙及有乘客鼓譟，在途人勸阻下仍不肯退讓罷休，彭官認為他們的行徑實屬橫蠻無理兼且目無法紀，更絕對沒有任何合法合理的權限或解釋，故將他們定罪絕對正確。

私怨都講到有公共性
似曾相識既理論

加埋熱狗更加

以後巴士狗老奉飛站